[
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يكسو الناس و هو عار بدون ملابس ؟",
        "response": "الابره"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يجري و لا يمشي ؟",
        "response": "الماء"
    },
    {
        "question": "شي في السماء و ليس في الماء , فما هو ؟",
        "response": "حرف السين"
    },
    {
        "question": "ما هو الباب الذي لا يمكن فتحه ؟",
        "response": "الباب المفتوح"
    },
    {
        "question": "ما هي الكلمه التي يبطل معناها إذا نطقنا بها؟",
        "response": "الصمت"
    },
    {
        "question": "سلم لا يصعد عليه أحد , فما هو ؟",
        "response": "سلم الرواتب"
    },
    {
        "question": "من أين يشرب سكان وادي النيل ؟", 
        "response": "من الحنفيات"
    },
    {
        "question": "ما الذي يكون بين السماء و الارض؟",
        "response": "حرف الواو"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي تذبحه و تبكي عليه ؟",
        "response": "البصل"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي لا يدخل الإ إذا ضرب على رأسه؟",
        "response": "المسمار"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي اسمه على لونه؟",
        "response": "البيضة"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي كلما زاد نقص ؟",
        "response": "العمر"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يتكلم جميع لغات العالم؟",
        "response": "الصدى"
    },
    {
        "question": "ما هي التي تحرق نفسها لتفيد غيرها ؟",
        "response": "الشمعة"
    },
    {
        "question": "هو ابن الماء . وإذا وضع فيه الماء مات ... فماذا يكون ؟",
        "response": "الثلج"
    },
    {
        "question": "من هو الذي ينام مرتديا حذاءه لا يفارقه ؟",
        "response": "الحصان"
    },
    {
        "question": "ليس لها بدايه و ليس لها نهايه .. فماهي",
        "response": "الدائرة"
    },
    {
        "question": "ما هو القفص الذي لا يحبس فيه حيوان أو طير ؟",
        "response": "القفص الصدري"
    },
    {
        "question": "كله ثقوب و مع ذلك يحفظ الماء ؟",
        "response": "الاسفنجة"
    },
    {
        "question": "لها رقبه و ليس لها رأس .. فماهي ؟",
        "response": "القنينة"
    },
    {
        "question": "إخوه أربعه .. لهم رأس واحد , فمن هم ؟",
        "response": "الطاولة"
    },
    {
        "question": "ما هو الذي لحمه من الداخل و عظمه من الخارج ؟",
        "response": "السلحفاة"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يعتبر غير نظيف اذا ابيض لونه ؟",
        "response": "اللسان"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي تسمعه و لا تراه و إذا رأيته لا تسمعه ؟",
        "response": "الرصاص"
    },
    {
        "question": "ما هو الطائر الذي يرى بإذنيه ؟",
        "response": "الخفاش"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يدخل مبلولا و يخرج ناشفا ؟",
        "response": "الخبز"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي له أسنان ولا يعض ؟",
        "response": "المشط"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي في رأسه سبع فتحات؟",
        "response": "الانسان"
    },
    {
        "question": "من هي بنت خال بنت والدك ؟",
        "response": "اختك"
    },
    {
        "question": "من صاحب أطول أنف في العالم",
        "response": "بوخريص"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي لا يستفاد منه إلا إذا كسر ؟",
        "response": "البيض"
    },
    {
        "question": "إذا دخل الماء لم يبتل ؟",
        "response": "الضوء"
    },
    {
        "question": "ماذا يقول الجدار للجدار؟",
        "response": "سنلتقي عند الزاوية"
    },
    {
        "question": "ما هو الذي يلف حول الغرفه دون أن يتحرك ؟",
        "response": "الحائط"
    },
    {
        "question": "ما هي حاسة الشم عند الثعبان؟",
        "response": "اللسان"
    },
    {
        "question": "منوع من الحديد والكل بحكمه راضي ؟",
        "response": "الميزان"
    },
    {
        "question": "لمن يحني الملك رأسه ؟",
        "response": "الحلاق"
    },
    {
        "question": "من هو الذي مات و لم يولد ؟",
        "response": "سيدنا ادم"
    },
    {
        "question": "بحركه من إصبعك يحدثك بكل لسان .. فما هو ؟",
        "response": "المذياع"
    },
    {
        "question": "ما هو الذي خلف الكلب أينما ذهب ؟",
        "response": "الذيل"
    },
    {
        "question": "تضرب بلا سبب .. و تطير بلا جناح .. و تسبب الفرح و الغضب .. فما هي ؟",
        "response": "الكرة"
    },
    {
        "question": "يوجد في استراليا و امريكا و اوروبا و لا يوجد في آسيا .. فما هو؟",
        "response": "حرف الراء"
    },
    {
        "question": "من هو الذي تراه ولا يراك ؟",
        "response": "الأعمى"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي تراه في الظلام في كل مكان ؟",
        "response": "الظلام"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يذهب ولا يرجع ؟",
        "response": "العمر"
    },
    {
        "question": "تدور و لا تتعب .. و تأكل و لا تشرب .. فما هي ؟",
        "response": "الطاحونة"
    },
    {
        "question": "لماذا يأكل الحمار الشوك ؟",
        "response": "لأنه حمار"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي ليس بإنسان ولا حيوان و لا جماد؟",
        "response": "النبات"
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي لا يخلو منه أي بيت ؟",
        "response": "حرف الياء"
    },
    {
       "question": "ما هو الشي الذي درجة حرارته ثابته سواء وضعته في الثلاجه او على النار ؟",
        "response": "الفلفل"
    },
    {
       "question": "جسم اسود و قلب ابيض و رأس أخضر .. فما هو ؟",
        "response": "الباذنجان"
    },
    {
       "question": "ما هي التي تمشي بلا رجلين و تبكي بلا عينين ؟",
        "response": "الغيمة"
    },
    {
       "question": "من هو الذي يغسل وجهه ولا يمشط شعره ؟",
        "response": "القط"
    },
    {
       "question": "رجلاه على الارض و رأسه فوق النجوم .. فما هو  ؟",
        "response": "الشرطي"
    },
    {
       "question": "ما هو الشي الذي يسير أمامك ولا تراه ؟",
        "response": "الهواء"
    },
    {
       "question": "ما هو الشي الذي إذا أصببت عليه الماء .. لا يبتل ؟",
        "response": "الظل"
    },
    {
       "question": "ما هي الكلمة المكونة من 28 حرف وتكتب ب 6 أحرف فقط ؟",
        "response": "الأبجدية"
    },
    {
       "question": "أنا أمامك ولا تستطيع رؤيتي فمن انا ؟",
        "response": "المستقبل"
    },
    {
       "question": "أكبر ما فيه فمه ويتكلم بدون فم فما هو ؟",
        "response": "الجرس"
    },
    {
       "question": "لدى سارة أربع بنات لكل من بناتها أخ فكم عدد أبناء سارة ؟ اجب برقم",
        "response": "5"
    },
    {
       "question": "ما الذي يحتوي على الكثير من المفاتيح لكن لا يفتح الأقفال ؟",
        "response": "البيانو"
    },
    {
       "question": "ملك لك لكن يستخدمه الاخرون أكثر منك فما هو؟ ؟",
        "response": "اسمك"
    },
    {
       "question": "شيء لا يمكن وضعه في القِدر؟",
        "response": "الغطاء"
    },
    {
       "question": "حيوان يحك أذنه بأنفه فمن هو ؟",
        "response": "الفيل"
    },
    {
       "question": "حيوان يعيش لمئة عام وهو من فئة الزواحف ؟",
        "response": "التمساح"
    },
    {
       "question": "الحكماء يستثمرون بي، الحمقى يخسرونني، الناس العاديون ينفقونني، ثم من أنا؟ ؟",
        "response": "الوقت"
    },
    {
       "question": "ما الذي أوصلنا إلى الغابة دون أن نتحرك ؟",
        "response": "الطريق"
    },
    {
       "question": "شجرة لا تذبل اوراقها ما هي ؟",
        "response": "الزيتون"
    },
    {
       "question": "ارميه بعيدًا عند الحاجة، ما هو ؟",
        "response": "الصنارة"
    },
    {
       "question": "ما هي الكلمات التي يقولها الناس في جميع اللغات؟",
        "response": "الو"
    },
    {
       "question": "من هي خالة ابن خالتك وليست خالتك؟",
        "response": "امك"
    },
    {
       "question": "من هو الخال الوحيد لابن عمتك وليس خالك ؟",
        "response": "ابوك"
    },
    {
       "question": "ماهو أكثر شيء مبيعا في أوروبا في القرن الأوسط؟",
        "response": "السود"
    },
    {
       "question": "ما هو اسم الطائر الذي اذا قلبته ترى العجب؟",
       "response": "البجع"
}, 
    {
       "question": "رأى أحد الشباب النجوم في الظهر، كيف؟",
        "response": "شاف صورة"
    }, 
    {
       "question": "ما هو السياج القائم في كل إنسان بلا أحجار؟",
        "response": "الاسنان"
    }, 
    {
       "question": "من هو الإنسان الذي يتمنى أن يكون أعور؟",
        "response": "الاعمى"
    }, 
    {
       "question": "حامل ومحمول نصفه ناشف ونصفه مبلول؛ فما هو؟",
        "response": "السفينة"
    }, 
    {
       "question": "مدينة سعودية اسمها على اسم نبات؛ ما هي؟",
        "response": "عرعر"
    }, 
    {
       "question": "ما هو الشيء إذا رأيته لا تلبسه وإذا لبسته لا تراه؟",
        "response": "الكفن"
    }, 
    {
       "question": "ما هي الزهرة التي لا تستطيع الإمساك بها؟",
        "response": "كوكب الزهرة"
    }, 
    {
       "question": "من هو الملك الذي يحكم ولا يتحرك، يهزم ولا يتكلم؟",
        "response": "ملك الشطرنج"
    }, 
    {
       "question": "ما هو القطر الوحيد الخالي من السكان؟",
        "response": "قطر الدائرة"
    }, 
    {
       "question": "ما هو البيت الذي لا يسكن فيه أحد؟",
        "response": "البيت الشعري"
    }, 
    {
       "question": "أنا المتكلم الثاني دائما فمن أنا؟",
        "response": "الصدى"
    }, 
    {
       "question": "إذا كان منصور يقف إلى يمين سلطان وسلطان واقفا إلى يمين عبد العزيز فمن في الوسط؟",
        "response": "سلطان"
    }, 
    {
       "question": "شيء له أقدام وليس له سيقان فمن هو؟",
        "response": "المتر"
    }, 
    {
       "question": "ثلاث رجال يلزمهم ثلاث أيام لحفر ثلاث خنادق فكم يوما يلزم لرجل واحد كي يحفر خندق واحد؟",
        "response": "ثلاثة ايام"
    }, 
    {
       "question": "أمي وأم ابن إمرأة أبي وحماة إمرأة أخي؛ كم أذنًا لهن؟",
        "response": "اذنان"
    }
]


// Miku BoT - @nm9h
